社會幾時開始 由揾唔揾到錢嚟判斷成唔成功？

點解讀醫律師ibank就係成功人士 讀工程新聞娛體就係失敗？ 唔可以係為知識興趣？
點解可以用錢就衝量個條友 係聰明醒目定否？人地都未必追求緊錢
人嘅本質唔係追求自己內心嘅渴求？我覺得識整哂電腦上嘅嘢.識維修家居 就好man 咁學呢行係咪又好失敗？

成唔成功唔係人話 應該係自己認為先啱？

認同 正評
否 負評

自從金錢成為人類的交易的中介標準

錢就已經成為判斷成功和失敗的最佳標準

自從有錢呢樣野出現

錢唔係萬能 無錢萬萬不能
做醫生律師搵多錢 你估為救人懶正義

你追求緊錢嘅同時 唔代表我都追求緊

冇錢，人類靠大隻人力，好唔好打，評估成功標準

成日都有記錄片拍到
動物界為左爭女，打架打到頭崩額裂

所以冇錢，一樣有競爭
只要有競爭，社會就唔會有客觀，公平同和諧

你最窮嗰陣試過點？

咪即係又係用錢嚟判斷
可能追求緊自由 生活平衡 又係咪又失敗？

樓主問幾時開始用錢判斷成功
唔係問有無競爭

狀元話齋：我冇咗音樂唔得 所以我去讀醫

唔用錢，以前社會用暴力，大隻，好唔好打，做成功標準

你係咪想咁？

當有班新移民somehow發咗達嘅時候開始

The smartest thing in this universe is money which would only fall smartest people

Sorry

應該話

唔用錢，以前社會和動物界都係

用暴力，用大隻，用好唔好打，做成功標準

樓主係咪想咁？

咁大部份藝術人士都係失敗？
人地一樣有競爭(例如賣畫) 一樣爭緊生意
但人地未必係追求緊賣唔賣出 而可能係雙方嘅認同多

我答樓主問題啫
你唔洗咁激動
咁做人好辛苦架

問題係係乜憑乜嘢去話人失敗先 係 人地揾唔到錢 唔大隻 無所謂嘅競爭 但人地追求到心靈滿足 係咪又失敗？

唔應該問幾時，根本由此至終都係。

講歷史，講生物界
冇激動過
睇下national geographic 的生態記錄片
就知道動物界點玩法

由資本主義打敗共產主義開始

睇下national geographic 的生態記錄片
動物界點爭做leader，話事人
點爭美女及型男
就知道動物界點玩法
多數都講好打和暴力

近呢幾年 香港對錢 對物質追得仲勁咗

你自己滿足咪得，但用錢黎衡量係社會大多數人統一用既評估工具，你可以唔認同，唔洗理人點睇，你改變唔到人，只能改變自己心態。

如果每日為人地所謂嘅 成唔成功嚟生活
咁係咪又叫做緊自己？活緊自己嘅人生？

有錢唔一定係成功 但冇錢就一定唔成功
比盡你後生果陣可以為興趣生存好似好瀟灑咁
但老左呢？靠政府養？咁叫成功？

因為樓貴，物價貴，生活成本高，大家更需要更多金錢，對錢更缺乏，搵到錢自然就係成功人士，搵唔到咪廢，幾咁易理解。

其實係香港先係咁。係外國係以追尋目標同埋開心判定成功

妳問下特斯拉 同邊個打工

共產主義唔玩錢
但玩政治權力，玩權術
共產失敗因為
它比資本更恐怖
點解共產會恐怖
因為唔係真共產

只係由講錢，變成講權力
由金錢鬥爭，變成更恐怖的權力鬥爭

唔係每個人都好似你咁有理想，你可以滿足於果腹，用其餘時間追你夢想理想，咁人地理想都可以係住洋樓養番狗，屌靚女姐。
人地做緊自己，活緊自己想要既人生，係你俾個社會逼，掙扎緊，又唔想同佢地一樣跟社會大多數行同一條路，先上黎開呢個post，其實辛苦緊既係你，不過無可否認，有好多人都屈服係金錢下放棄左人生追求。

所以佢就係失敗啦。

我可能係你地心目中嘅成功

最近我都諗緊一個問題
如果IT 狗起薪10萬 ，醫生2萬起跳 班狀元仲會唔會響啲記者面前講
“IT 可改變世界” “科技令社會進步 ，所以我決定揀CS”
定係佢地依然選擇行醫救人

有錢可以住舒適既地方，出入唔駛逼地鐵，食好食既野，旅行想去邊就去邊，總之生活上所有享受同便利都好啲。

呢啲係正常人想要既生活

除非你係-
住50尺同1000尺覺得冇分別；
鐘意逼地鐵多過坐的士；
食爭鮮同築地市場既壽司覺得冇分別；
總之所有要消費既活動/商品/服務你都冇慾望想去做/得到-

否則有錢generally 等於一個人有能力滿足到自己，而冇錢代表冇能力滿足自己。

好似好合理？

我覺得如果本身有錢 就算掃街都可以算成功人士
大把有錢仔失業敗家

擁有得最多錢咪成功 最易衡量
藝術各花入各眼

共產主義唔係鬥物質
老共咁多年都想將共產融合資本, 做到人既思想統一, 又做到物產盛既社會
但攪多好多年都唔得最後比鄧小平改革發放行資本路線
點知資本主義一下就帶起左佢地
但成個社會玩法就係鬥搵錢多, 你有$=你有物質, 例如樓, 車 唔係權力核心既人話你係乜就係乜

韓國同日本已經唔係你咁講

好多野都有前設，例如港女話無樓可以一起捱，樓唔係必要條件，不過佢會要求個男仔上進搵到錢有前途，咁姐係遲早都會有樓
10萬同2萬咁極端底下，得不吃人間煙火既富二代會選擇2萬，其餘都會係10萬。
不過佢地會冠冕堂皇去包裝，唔會話自己貪錢，人係虛偽的。

好似大部分人覺得溝到靚女好成功

樓主就問我鐘意豬扒唔得咩 點解要逼我一齊追求靚女

當然話IT改變世界啦
同埋其實IT係咪真係可改變世界

不過只係提供一個全球通訊及記錄資料的平台（網路），再加可以自動分析及處理資料信息的機器（人工智能），再加進行複雜計算（電子計算機）

IT係21世紀科技革命的最重要一環之一
但未去到真正改變世界

歐洲美洲外國啊

共產失敗
因為做唔到又共產，又自由，又冇權力鬥爭

加上香港成功，中共失敗，所以要改革，還原資本主義

係, 根本社會就做唔到共產, 每個人能力都唔同, 生出黎就唔係平等
共產, d無生產力既人會走去搶d 累積到財富既人, 話佢地呢樣果樣
抄家/搶人地屋企d女司空見慣
上一代真係有能力做到生意果班只可以匿埋/走黎香港
李嘉誠落黎香港風山水起就知, 國內係比唔到咁既環境佢做生意
or一起到間公司賺到少少米就比人充公哂

你確定有錢=有能力 ？

唔係冇value
只係唔缺乏

資本經濟制度理念係
講供需平衡

所以你要既缺乏罕有，又有價值，就會值錢，就會有社會地位，就會成功

現在IT先最值錢，全球市值最高的公司叫apple，最有錢的人叫bill gates (microsoft former ceo)，佢哋都唔係搞醫療和地產

條女要你有上進心最終目的都係錢，仲之講乜感情都係假，一定要有錢去維繫

有錢=有能力有咩問題
當然社會係有騙子, 例如倫敦金呃人錢
但香港人好多人搵到錢都係實務實做d正當職業搵到食 (例如it/運輸/貿易/建築)
唔係因為有少數人玩巧取豪奪=成個香港都係賊

歐洲兩三線國家都成撚日有打劫
你會唔會諗得太理想？
根本你所謂既目標係建基於金錢之上
無錢連生存都成問題
談咩成功

你有無諗過 其實唔只係因為律師同醫生賺好多錢所以=成功 而係因為做呢兩個行業所付出既時間心血 你知唔知要讀幾多年 同埋幾難讀 真係唔係人人都讀到 正正係因為呢堆人捱到 所以成功 錢只係其次 人工同呢堆人付出既hardwork 同IQ 成正比。

搵到錢等於成功唔係問題 問題係宜家唯一得搵到錢先叫成功個標準出事

你錯 有錢唔代表成功 冇錢就代表失敗

資本主義下的經濟制度
你有冇錢
係睇供需平衡
唔係講能力和貢獻

清潔工人有貢獻，但識技術的人多，所以貧窮
業主冇貢獻，但香港樓仍嚴重短缺，所以賺到笑

你諗下人類點解會由以物易物過渡到以金錢作交易媒體？其實錢就係將生產力量化嘅工具。當你錢越多，就代表越多人願意與你交換你嘅勞力，能力，眼光。

你可以話錢唔係唯一量度嘅指標，但係係一個相當客觀嘅指標，因為能力被量化了。

相對地係你要理其他人點睇
唔理的話就唔成問題

在資本主義下的經濟制度
你有冇錢
係睇市場供需平衡
唔係講能力和貢獻
嚴格來說，都唔係你努力和眼光
而係供需平衡

清潔工人有貢獻，但識技術的人多，所以貧窮。
學者聰明，有貢獻，肯努力，但也談不上富裕。
業主冇貢獻，唔駛努力，唔需要聰明，但香港樓仍嚴重短缺，所以賺到笑。

用動物天性黎比喻人我覺得有d唔合適喎
因為人係有道德觀念有文化
不過我都唔否認有d人係同動物冇咩分別

名留清史有咩用
出名會開心啲?
要錢有物質享受
做到自己想做既野
到時你整個乜乜基金
搞科研
一樣可以名留清史
點解要諾貝爾獎

當啲嘢開始貴
揾唔夠錢，唔足以滿足生活所需嗰時

其實用搵唔搵到錢係判斷到成唔成功係冇問題 只不過唔係唯一標準

咁你又有冇諗過點解有人把握到供求失衡而致富，有D人又唔得呢？唔通個個都係靠運氣嘅？或者無人係白手興家既咩？

廢柴開post想搵人認同佢唔係一個廢柴

你講得岩
供求係可以制造出黎
如果你預測到未來供求
只要你今日買供求價值低
明日變成稀有品
就可以致富
所以成功的投資者，往往都賺到大錢，不勞而獲

Sales係創造市場需求的人
所以一間公司
最搵食部門，就係sales and marketing
但sales會制造假需求，製造浪費
所以sales係製造環保災難部門

你做緊既野對社會愈有用咪愈有錢囉
唔係點會大家人工唔同呀
掃街同醫生 邊個人工高d 邊個重要d 邊個有用d
想走上黎最暖

case 1: 如果你做ge 事淨係得你或者行內人識欣賞，就基本等於自high, 行外人唔覺得你成功係正常，咁如果你可以活係自己圈子都無乜問題。例如攝影師成日鬧d 客唔識分d 相ge 質素。

case 2: 如果你做ge 事行外人覺得好正，但又唔捨得比錢你，咁代表你門面野做得未夠。你d 技能未落到地，有時真係差少少人地就懶得課金。例如d 插畫家畫一堆靚畫，但諗唔到放出市場有咩用。

樓主覺得裝修整電腦好man 係無問題。
黃金電腦班商家都好賺，裝修設計公司都唔會無飯開。講到尾係關個人或者關個人背景居多，本身醒ge 打機都賺到一堆廣告費。

用錢黎決定價值就等於用考試黎決定價值一樣，你一日搵唔到更有效ge 方法一日都唯有咁做。

用錢ge 壞處當然又係同考試ge 壞處一樣，d 人會玩熟個game 多於創造真正價值。 有人會出cheat, 有人會貼題，有人會背哂d 答案。。。

香港係商業社會

當你窮到冇錢開飯果陣你就講唔出口嫁啦

美國讀過書
唔覺得有你講得咁理想
但佢地普遍生活壓力係細過香港
而且無人會用有無物業黎定義一個人

真正嘅成功人士係可以用自己興趣都搵到錢

睇見就想嘔
「我唔追求錢」
挑！如果你係醫生，但你選擇做無國界，咁你就可以講呢句喇
本身都係糊口度日嘅垃圾喺度話自己唔追求錢
同埋垃圾搵兩皮野一個月之後話我唔想做樓奴一樣
人唔笑狗都吠呀！你有料去選擇先講呢句啦

Mark Zuckerburg都係做IT
Elon Musk都係做工程
你身邊嗰啲AL拎住兩條C嘅垃圾求其為左搵個學位去讀IT讀工程嘅垃圾都好意思同人講自己做呢行？
搵皮零兩皮喺度講尊嚴？

諗黎把撚咩, 諗下點搵多啲好過啦

咁人地話你唔成功 你都可以嗤之以鼻架
觀點與角度問題姐
你想入人地圈子玩 就要用人地套規矩架啦
你唔追求 咪自己係社會創新潮流 開新圈子

由上帝已死開始 同 一戰前美國股市大行其道加劇 , 最後由baby boomer同互聯網引爆

只係香港資訊太急促同環境細 更加易受人言可畏

ps: 9 up

冇計 這裏是香港 這就是香港

冇計 香港就係咁
除非離開香港

試過同朋友去食飯
個朋友嘅朋友 問我讀緊書定做嘢
我話讀緊文科

點知佢答我 come on 可唔可以讀啲對經濟有貢獻嘅嘢

做ibank都可以係失敗人士

利伸: 拍左兩個禮拜拖 條女話無feel分手

比喻唔岩
成功定義係乜？
買一層樓結婚 定係幾層樓收租唔駛做？
當你覺得買到一層樓結婚係你眼中嘅成功
咁幾層樓嘅人眼中你係咪算失敗？
即係香港其實98%以上係失敗者 得誠哥果班富豪先係成功人士

自己唔夠上進做唔到就唔好搵藉口話呢啲唔係成功指標黎安慰自己啦

當你拼命搵錢 有人就會話你為錢賣命
當你覺得夠食而唔上進 就俾人睇你唔起
根本香港地個個都睇人唔順眼
係點都要搵野批評人個心先安樂
顧掂左自己8卦人地都正常
最鳩係大部分人自己都未攪掂就mind人地嘅business

死窮撚先會話錢唔緊要

這就是香港 這裏有力量

if (仔女.有錢) { if(仔女.讀(["工程", "新聞", "娛體"])) { return "有夢想嘅傑青"; } else { return "出人投地嘅傑青"; }} else { if(仔女.讀(["工程", "新聞", "娛體"])) { return "懶係有夢想嘅廢青"; } else { return "隨波逐流嘅拜金廢青"; }}

所以講到尾都係有冇出身嘅問題

宋朝咁上下開始

實際係離開香港
資本主義國家就係咁
只係外國冇土地問題

有錢女人就會覺得man

咁用資產層面睇香港99%係失敗者
就算外國都係
不過香港係金融中心 文化沙漠 科技廢墟
用資產判斷成功係比較好

讀工程點會係失敗，專科搵錢夠養家。要笑都笑乞食科，想做科學家又做唔到，文人又只可以教書，呢啲先叫兩頭唔到岸。

你要好成功先可以搵唔到錢都做到成功人士

有冇諗過你腦中既成功都係唔存在？
根本無成功或者唔成功
成唔成功都係社會主流介定
社會主流就係有錢權果啲人
所以佢地會話有錢有權就係成功
不過呢個亦都係世界運作既方式
所以當你唔係主流
你其實可以做非主流
根本無成功 或者 唔成功之分
大家都係人一個。

冇諗住要成功
自己過得舒服就ok

由女人拜金開始, 男性要溝女就要配合

所謂成功，好多來自比較
唔用金錢，咁用乜標準比較會好

舊社會和原始動物用武力，製造暴力社會，比金錢更不和平。

比學歷、學識、智力和智慧，人類追求的理想。但現在HR都開始唔信任會考/dse成績和GPA，也唔信任IQ成績，覺得都係得啖笑，比黎多餘。因此我們冇客觀值得信任的標準，比到人類智力。

比權力，權力使人腐化，仲血腥過錢。

比影響力，成個社會變成宣傳平台，講形象面子，仲衰過金錢資本社會。

比貢獻，係好野。但太主觀，冇標準。

仲可以點比，比些咩，有咩標準比金錢又好又簡單？

腥講就係咁衰架，睇錢至上

大多數人本來就會自我合理化自己既行為黎洗腦自己, 社會上愈多人追逐金錢就即係愈多人洗腦呢樣係岩既事, 久而久之就變左社會既norm

想像下如果女人厭惡有錢人既貪婪, 點會有"有錢就係成功"呢回事。

結論: 女性既膚淺就係原罪。

所謂成功，好多來自比較
唔用金錢，咁可以用乜標準比？
舊社會咪用武力，現代社會用金錢
叫做比較文明

一開始

西方國家proportionally少啲拜金女, 成個社會都正常啲, 連啲富豪都肯捐返大部份身家出黎做善事。相反香港啲富豪就...

如果成功與否只係單純自己評價 咁當然唔洗用錢
但係你要社會共同認同你係成功 咁就一定要用番大家共同既單位
我念錢呢個概念係社會相對較為接受既單位

如果你既社會只係包括你身邊既人, 咁個單位當然唔一定係錢
i.e. 你係藝術家, 你要其他藝術家覺得你成功你可能用錢搞唔掂 要用作品先搞得掂

但係小心變左孤芳自賞

諗起以前中化指定既一篇文 人生的意義
樓主講緊正正係最高果一層--價值層
但係係香港要達到第三層文化層已經好困難,
衣食住行既住都未達到 何來談到更高層次?

所以結論都係 係邊個地方 就跟返果個地方既規則玩法

香港 錢is no. 1

因為西方國家冇土地問題

香港土地問題搞到民不聊生，港女唯有更拜金

但都係資本主義
資本主義核心就係錢錢錢錢

Maslow

拜金連登仔 真係笑死人
樓主 我認真覆你 錢係重要
但活得成唔成功 快唔快樂唔係只係錢就追求得到

全世界人類社會，都係行緊資本主義，信仰金錢制度

所以全世界社會，都係錢行先，錢係no1

香港有嚴重的土地問題，所以問題比外國更嚴重

1. 醫生
2. 律師
3. ibank
4. 家族恥辱

利申 4.

係

但係又唔好以為去到其他地方自己會變好 只有適唔適合

咁你咪同樓上我quote條友仔解釋囉 你說服到佢咁你某程度上算成功啦

你呢樣想法不科學

科學想法，係點解女人會拜金

女人(特別港女)拜金，係因為社會拜金
係因為社會拜金，港女先拜金
而唔係港女導致社會拜金

點解社會拜金，因為資本主義勝出了
社會主義失敗了
資本主義就係拜金社會

其實出色既人係邊都出色 錢銀根本唔會係煩惱
音樂出色既一樣不缺金錢
問題好多時都係人自命非凡

係囉
你都識講比較
咁要比較除左top1 其他都係失敗
咁你覺得咩係成功？
係網上說服到人就係成功？

Agree

唔係咁講
如果有個programmer性格毒撚
係2000年出世可以係出色
但1800年出世就係垃圾冇用的人

一個文弱書生，在公元前2000年至現代叫出色，但係公元前3000年係垃圾廢柴冇用鬼

再講
如果你文弱書生性格
係教育未普及，但已有文字的年代
即公元前2000年至公元後1945年
你係有錢人，就會出色
你係窮人，冇錢上學，就係廢青

2000 識電腦叫叻仔 (仲可以係揾工既優勢添)
2018 識電腦叫正常人

而家寫個簡單 program/ web 小學生都識
咁你識 programming 算出色

而家出色可能要識更深入 更廣 (可能係 machine learning)
社會進步左 用舊有水平評價自己都講唔過啦

現在已經講ai，要識tensorflow，convolutional neural network 先得

我覺得其實大部分都唔會覺得搵到錢就係成功
只係大部分人甚至所以人都覺得錢係好重要同好睇重錢

個人認為
受人尊敬 就已經算係成功

發現無論自己追求啲乜都好都好有錢先叫有本事追求

有錢唔等於成功

但係有錢好重要

兩樣唔同嘢嚟

認同
不過要滿足到三餐先可以講尊嚴

咁點先叫改變世界

老左自殺

你覺得1994至2018年，世界改變左真係好多咩？

世界繼續係資本主義，繼續講錢，戰爭冇停過，人類一樣為政治和宗教議題打架打到死，非洲南亞饑荒問題依舊存在，香港人繼續住劏房，世界仍舊20億基督教徒，16億回教徒，IT 倒底改變左d咩？

網路時代前，網路時代後，都一樣，冇變過

你要咁計咬老綜直頭大贏家

錯, 行資本主義唔一定同拜金掛勾, 資本主義只係一套資源分配同運用既方式, 衍生既社會意義係人類後加。

人類女性係生物層面係有選擇權的一方 (因為卵子數量遠低於精子數量), criteria of success for men係由女人寫出黎, not the other way round。大部份男人唔拜金但女人拜金overall evolutionary outcome都係社會整體會變拜金, 所以女性既覺悟係好重要。

的確可能少數男性龐大既征服慾造就左拜金主義前期既擴張, 但女人如果堅守厭惡有錢佬既貪婪, 根本唔會變到而加咁。女性如果唔識appreciate, 社會上有一千一萬個Nikola Tesla (清貧+低調) 都冇用, 不出一代就會被淘汰, 只有男人圍內"打飛機"話佢地先係偉人, 但大部份打飛機得黎現實又口裡說不, 但身體卻很成實地加入追逐金錢既遊戲。

資本主義既缺點

你冇錢，咪要同你捱面包，捱每日工作12小時
有錢，可以去旅行和唔駛返工，陪仔女，陪老婆老公
當然問題係整個社會，唔係女人話晒事
你掉轉黎講，厭女又抬高女人影響力
估計你都係搵到唔好女人，發出的非理性的主觀感性說話

佢啱架，無錢點去搞音樂

你點解會聽李嘉誠教你做人處世；而唔係聽個譚仔阿姐講人生道理？

一個週薪過百萬嘅球員同一個月薪萬幾嘅球員，你覺得邊個好球技？

網路太普及，可以接觸世界頂尖資訊和頂尖科學理論，讀頂尖大學提供的網上課程

點解成功要係top 1 percent,
點定義
點解唔係top 0.1%, or top 10 percent, top 25 percent, or even top 50 percent ?

成功 =/= 頂尖或領導者

自從有貨幣開始

成功 =/= 頂尖
叻仔或聰明 =/= 頂尖人才
成功 =/= 領導者或領導階層

咁快要用到人生攻擊同用極端例子 我主要focus係答樓主問題"幾時開始", 咁所以答由大部份女性都係拜金開始, 反而你果D咩由資本主義勝利開始(which唔等如拜金主義)就含糊不清 (請定義勝利姐係幾時)。邊個推動資本主義? 邊個推動社會拜金? 咪又一定係人。

冇極端過。一向都係咁，香港你冇錢，你條女就要陪你捱貴租貴樓，或排/捱公屋，邊個女會願意捱。有錢住貝沙灣/九龍站/山頂/淺水灣千呎屋，邊個會唔鐘意?

Top 10 percent都叫易
90%係loser或普通人喎

So? 姐係幾時開始? 你想講樓價升開始 (炒樓人愈黎愈多開始)?

真

假設一個人唔洗照顧基本需要 但追夢揾錢唔多 係咪又一個失敗？

樓主應該未出黎做嘢，明嘅

拜金唔係女性開始，而係社會開始
問起源要睇歷史和演化史

如果人類由細胞組成
生物進化論和化學演化成立
一開始，
地球有一堆有機化學物，變成左微生命
即單細胞生命
之後不停繁殖，遍布全球
再演化至複雜細胞
然後演化至互相食先生存到
演化出動物，人類
演化成合作競爭交替社會

咁人類開始合作，要交易，先生存到，可以對抗外敵（獅子老虎，大自然災難）
但後來覺得互相交易好麻煩
需要一個中間交易標準
來減少交易的麻煩
後來搵左一個中間標準
呢個中間標準，就係貝殼

但貝殼都係太多，要做中間交易標準並不理想
後來變成搵一些地球稀有物品，即係黃金和白銀。但黃金白銀都唔方便，所以再演化做錢幣。錢幣唔方便，就再演化成電子錢幣。

香港社會一直都係咁

可能你講得啱 我覺得係影響到個社會 又可能係促進到改變 先叫成功？

有能=有能力 當然有問題
畫畫呢啲講求高技巧 但冇人發掘 揾唔到食
係咪又冇能力？

因為係交易標準，所以對生活好重要
後來宗教大流行，政府形成
人類將錢，結合埋宗教和政治
開始將錢神化了
變成拜金，拜金主義

你想講要有錢同交易先?咁同"成唔成功"有咩關係?

如果一開始已經冇心追求一樣嘢 又點會做得到個樣嘢？
假設我根本冇心考紀律部隊 係咪代表我冇能力考到？

咁係其他人角度 你又唔算叫失敗

唔溝女就冇事

歷史係
互相合作 ＞交易＞需要中間交易標準＞金錢誕生＞宗教、政治與法律＞錢被神化＞拜金主義誕生

點解要搞到社會人人只係追錢？
而且我冇話我做唔到

錢唔關溝女事
係以前香港政府，因為明白要人口控制，防止人口爆炸，和要救窮人脫貧的重要
實行高地價政策，推廣貴婚宴文化
所以造到窮人唔會捱餓，同要有錢先溝到女
所以演化左今日，冇錢冇女的現象

係 樓豬垃撚圾

至於你覺得香港女仔拜金，女人拜金
其實同前政府控制人口的政策好有關係

係以前香港和世界政府，因為明白要人口控制，防止人口爆炸。同時，要救窮人脫貧的重要性。

所以後來搞左，高地價政策，推廣貴婚宴文化，同時搞綜援制度，公屋制度，防止極端貧窮。

所以造到窮人唔會捱餓，同要有錢先溝到女。
所以演化左今日，冇錢冇女，港女拜金的現象。

一切為減少出生率
港女拜金 》 港男結婚難 》 性愛難 》 自然冇得生仔生女 》出生率自然下降

所以樓貴，婚宴貴，都係人口控制的策略黎

你搵乜嘢嚟養屋企人，爸爸媽媽老婆仔女，用孝順，用身體力行，咁你就無咗自己生活娛樂，用錢，你可以吃喝玩樂，所以你無錢係無得享受，唔係個個都會揀自由放棄屋企嘅

有個貴族朋友在硬幣背後，青春不變名字叫做皇后。
每次買賣隨我到處去奔走，面上沒有表情卻匯聚成就

其實醫生律師都係中產
只係合格
真正成功係富二代囉

到人口真係大幅下降時
22世紀，遊戲規則可能掉返轉

政府可能會為鼓勵生育，徵收單身稅、不孕不育稅，再補貼願意生育的家庭。

到時，窮撚先要去溝女，女仔因窮先要愛港男。婚宴婚禮又平又靚。單身先要俾錢買樓，結婚政府送樓俾你住。

到時只有富人，先有資格，選擇單身。

不嬲

你咁在意人地對成功既定義，但你自己又做唔到，咁你未失敗囉 有咩好怨

唔通全世界興起食得屎多就成功，你又怨自己失敗咩

自己覺得自己成功未得

ok, 明白你想解釋點解女仔拜金, 但要追溯以前既人既人性or行為點殷呢類議題都係估估下, 你好難確保冇你所講既政策之前啲女係唔拜金 (睇古時幾多人恨嫁入宮就知)。而點解女人又任由呢D政策擺佈都imply緊女性既膚淺 (拜金既前身)。不過當然可以有一系列因素, 只係我覺得女性拜金係一個dominat force 而已。

因為人類愚蠢，著重物質多於一切，多於內在的富足，而錢可以換黎物質，而醫生ibank呢d行業又比一般工作高人工，所以叻的人都爭住去做。

所以

叻=做醫生ibanker =人工高=有錢=有物質=成功

唔係女性的膚淺
而係女人有生育功能
人口控制有咁的必要
政府要咁做先維持到人口平衡

如果你唔係追求錢你可以唔洗理人點判斷你架。

資本主義社會唔係錢就權架啦，絕大部份人都追求呢兩樣野，所以就變左做標準，就係咁簡單。

樓主咁在意人地判斷做咩? 你覺得啱既野就去做, 成唔成功只係文字上既形容詞黎, 人地話唔成功就唔做???

你應該係問社會幾時先唔再用揾唔揾到錢嚟判斷成唔成功
基本上由大逃港時代已確立揾唔揾到錢嚟判斷成唔成功

從有連登仔既時候開始

決定成唔成功既一直都係資源而唔係錢
只不過錢係一個恆量資源多少既單位

Yup

面對現實啦

馬克思論資本主義下人際之間的異化

甘地係咪成功人士？

Engineers are like the backbone of nowadays' medical equipment, however doctors are like the skin/ clothings, and not every civilian have the x-ray---like eyes to see through

樓主應該離開香港

如果你真係唔介意

你未必會開呢個 post

故曰：「天下熙熙，皆為利來；天下壤壤，皆為利往。」夫千乘之王，萬家之侯，百室之君，尚猶患貧，而況匹夫編戶之民乎！

起碼兩千年up，不如樓主講下有錢呢個concept之後，有邊個地方／時代／社會（唔計戰亂）唔係用搵錢／權黎判斷成唔成功

想有個自己私人空間都難，仲唔係同錢有關係
基本野都好似好高難度咁

中国果然係先進國家

D人會用搵唔搵到錢黎判斷成唔成功，純粹係因為錢嘅多少容易比較。若果你做到高官，即使錢唔係好多，人地都唔會話你唔成功。

原來中國已經有咁計劃
不愧為世界人口第一大國

猩猩乸都會揀隻有本事搵到多d食物嘅嚟同佢交配，等自己仔女可以有足夠營養發育，更何況人類？

邏輯上黎講都係睇能力黎決定
只不過呢個世界上有能力近乎一定搵到錢
美斯同C朗係而家呢個世代算係最成功嘅足球員啦啩
所以咪搵最多錢

雖然唔可以攞財產黎做成功既標準
但的確有一定既參考價值

個人成功係達到目標=你講嗰堆
社會成功係大眾認可
學術又好手藝又好 得到廣泛認同都好成功 成功之後都可以賺到錢 等如你做到好似scott咁 我都覺得佢成功 不論月入。但如果無好似佢哋咁有自己一套論述俾後人學習 咁你讀到碩士都係學緊人哋 成功都係人哋成功 唔應該計落無建樹嘅人身上？ 小成功就係多人邀請你分享 邀請你研討

另外錢反應你係社會上可以掌握同做到嘅嘢嘅程度
所以用錢作為其中一樣指標並無不妥？
如果你用人本質去質疑錢忽略咗 咁本身成功呢個批判都唔應該套入每個人身上啦 無論聰明定蠢都唔必然想追求成功 點解要去衡量佢作比較同定論

同意
本身問題就矛盾
明明講自己想跟自己意願
但又質疑大眾睇法
你既然想自己去行 點解要介意/依照/成為別人睇中嘅成功

美國大把人屌低收入 社保 街友 歧視窮人
美國夢以咩為指標 目標同開心？
笑撚咗同左右

不過有歐洲國家係真係咁
係英國民主報告入面第一等嗰堆
美英屬第二 半民主國家

錢=goods and services = 能力嘅結果
又可以增加soft power
你指嘅能力有咩咁特別

錢當然唔特別 但佢可以令問題變得普通

中學畢業未 叫佢唔google講哂上屆得獎者出嚟都未必得啦
但有十億可以捐大學教學樓
成立保良局之類名留青史同回報社會
東華三院對香港幾大影響
救咗幾多代人 以前港英唔撚理啲黃皮奴隸時得班有錢人捐錢搞社福 俾個和平獎 文學獎你 你對社會有乜實際幫助？ 名義上有 係權利同心靈上 但實際可能無改變過人生活

好多人把口就話唔介意揾幾多，最介意就係呢班人，識個中年男，三大grad做media，講到自己好有理想，咪又係葡萄人地高人工

樓主高質

我覺得社會風氣扭曲左
應該以對社會同人類整的貢獻為準則

其實睇你自己需要....

對我來講，搵到錢，都唔及唔撚駛返工咁開心。
其實，搵到錢，最大的好處只係有機會財務自由，唔駛返工。又保有一定生活質素。

重點係唔駛返工。其實攞老綜果班人，可以好happy。

現代社會，返工，係對健康最大危害。
返工，好易令你夜訓，唔夠訓，運動不足，食無定時，夜食不衡均，大壓力。其實對身心損害先至最大。搵返來果d錢，最後又用返來睇醫生。

屌，可能攞老綜先至最健康。

香港咁撚痴線姐.....
d人成日話世界其實大城巿貴。但係屌佢老母。
你d大城巿，你唔住London，可以去住Manchester。大家一樣同一個國家，同一個法律，同一種價值觀。
但係香港，你唔住，你走去大灣區比人查手機 ?

屌 你根本一開始咪講得幾好
資本主義勝利為社會行資本主義開始 時間都有埋
香港上海灘年代男人拖幾條女 男人仲拜金
而家就算女人係咁 但選擇權都係金主 關卵子卵事咩
Success for women唔通由女人寫咩

拜金不等如資本主義 但market led 會拜金有咩出奇
套主義本身就有呢個potential 㗎啦 就同人係理性自私假定一樣 未必係真理 但唔會咁樣argue資本同拜金分開 雖然好理性分開係啱 人類後加 但呢個結果根本顯然易見

仲有 女人影響社會trend無錯 但女人 甚至人嘅社教化先會係主因 社會唔係咁 女人先容易覺悟 少數女人覺悟 改變唔到社會

當然呢啲無絕對答案 開放式討論唔好介意我講嘅嘢

唔係成功先啦 你個例子好fail
夢都未追到仲講咩成功

其實係。要做到堅持自己夢想，唔隨波逐流真係唔易。
見身邊嘅同學朋友都搵到錢 自己唔係果陣，好易會有比較 特別d同學聚會問大家做咩果陣。
但我諗如果人生去到最後，我都冇試過追尋自己理想，試下行一條同其他人唔同嘅路嘅話，我最後會好後悔。

《漢書·惠帝紀》中就明文記載：「女子年十五以上至三十不嫁，五算。」「五算」就是罰她繳納五倍的賦稅。

一早有

一開始就係

老老柒柒.......
我覺得除左住，其他都真係無乜所謂 。
莫講話爭鮮.....
是撚旦去超巿買d肉，返屋企用焗爐焗都一餐啦 。

不過住真係死症來 。

你gender方面好似太過有偏見
以前傳統gender inequality, 父權令女人嫁有錢人/做嘢賺錢幫家庭實現自我價值 包括你講嘅入宮
所以其中一個因素女人會咁係gender inequality 同父權同社會風氣 造就膚淺亦係加落佢哋身上嘅人

佢解釋嘅只係原理 由社會同需求造成 唔係由單一時間同政策令至 學你講古時都有 呢個主義係由定義行為 唔係創造 近代有呢個講法唔代表近代先有

Before baby boom之前都有 當時仲係non intervention govn 啲人要靠自己無social security
咁咪男女都拜金 所以我覺得環境造就人 唔係某一特定因素
不過從來都無答案 社會學說就係估估下 無所謂咪當互相傾下

依種叫做自我滿足/成功，但一個人客觀睇成唔成功係用社會標準而唔係自己講好滿足

成功就係：浪奔(登登登)、浪流(登登登)